林鄭：公職人員宣誓或包括證監會等公權力機構 境外投票不一定落實

林鄭：公職人員宣誓或包括證監會等公權力機構 境外投票不一定落實

行政長官林鄭月娥指，《港區國安法》有關公職人員宣誓的條文中，公職人員的涵蓋範圍是否包括區議會和選委等，仍在研究，國安委亦會詳細討論。她在一個電台節目上說，需要慢慢研究，是否「出政府糧」的人屬公職，抑或「有公權力」已屬公職人員，她舉例，例如一些規管機構如證監會不用拿政府錢，但有很大公權力，人員是否公職，是很複雜的事情。

林鄭月娥又指，公務員支持一國兩制和基本法是理所當然的事，看不到宣誓為何要分階段，因此要講清楚是一次過做。她指，公務員是特區僱員，從來有支持對特區的職責和義務。她指，公務員事務局稍後會公布做法，七月一日新入職的公務員亦只是簽聲明，形容是很簡單的事。

林鄭：境外投票不一定要落實

至於《施政報告》附編指，研究在明年立法會選舉，在內地設立投票站及點票站，林鄭月娥指，這不只是她的想法，她說政制及內地事務局研究了一段時間後，發現境外投票等安排相當複雜，因此她只在《施政報告》提出要留有空間，不是一定要落實；若果處理不到，或者趕不及在明年立法會選舉落實，亦無理由將整套選舉安排，包括設立「關愛隊」及電子派票等安排綑綁在一起。

原文網址：

唔敢再講係大陸投票鳥

謹以致誠宣誓 効忠及擁擠特區政府
諗起都正

"證監會"

果然係攬炒之母

無晒反對派，連票都唔駛投啦

因為佢真係未入閘可以DQ一堆，選到後又可以係宣誓上DQ一堆，
到你將來反對政府決策時又可以DQ 埋剩底果堆。

所以其實佢取消成個立法會都冇所謂。

點解唔俾中國人一張選票，想睇下中國人投票

是否「出政府糧」的人屬公職

又多十幾廿萬人要宣誓

攞綜援算唔算出政府糧

唔爭在攬抄埋所有老師，大學，醫院，NGO，外判公司，政府持股公司，社工，律師，有車牌人士，中資公司，菲印姐姐...……最終變成連旅客入境香港就要宣左誓先，真係世界大同，諗起都興奮

大陸投票政府極不正確 因為引到上邊都嘈要投人大

全宇宙都要宣誓遵守國安法

不如所有香港人強制宣誓仲直接啦
屌港共即拉

患武肺攞$5000都要呀
攞保就業都要呀

唔出政府糧都要簽真係痴撚線
SFC 嗰啲唔係公務員 出面大把野撈
唔怕走

唔好再提境外投票啦
佢地哩單野踩左紅線

教上面D人投票？簡直係危害玻璃安全的舉動

仲想出去撈?你唔肯簽已經國安法拉得啦 係咪諗多左

一係簽一係拉

香港金融業黎緊機會只會愈黎愈少，筍工愈黎愈少
外資開始閃人，慢慢得返中資港資
你咪走囉，咁撚叻
到時去到邊都係要你效忠中國
去外國撈？笑咗，金融撚出咗香港甚麼都不是，新加坡都唔撚so你地，更加唔好講民主國家

一落實要簽
嗰班人係隨時走到
下秒已經遞咗信喺枱頭
個人就喺飛機上面
捉乜

同你打賭吖嗱
一落實要簽
99%既人都會簽

想睇有幾多巴絲堅拒辭職
政府前線好黃

辭職都拉

港共洗唔洗呀 唔係同我講掌心雷動都驚輸下話

其實你知唔知啲人入去之前做啲咩多
話去外國冇人so真係忍唔住笑

同你隻五毛打賭我有咩著數

你喺入面自然會知 呢啲賭好無聊

其實唔係因為複雜, 係因為上面唔俾
先話行唔通姐

你自己跟唔上時局就收皮啦
做律師做金融做會計師，有邊個地方好搵得過香港
你去外國想搵返呢份糧？你on9架？
人地國家自己無律師無CPA無CFA?人地玩保護主義唔撚so你香港人洗唔洗通知定你？
你估人地係以前既香港呀？乜鬼狗屎垃圾expat都高價請返黎
反全球化你以為得個up字？

包括證監會等公權力機構

明白了！
條八婆擺明幫老共揾錢，間接整死香港金融

所有NGO 都要宣誓啦

即係你響證監會做啦？

你似唔識字
我幾時話過啲人過到去搵得番咁多？
搵少啲都唔怕生活唔到
重點係乜你知唔知
人地唔怕走 因為隨時走到
啲錢都夠去外國生活
錢錢錢錢錢
啲人喺出面搵錢多過喺SFC呢啲機構
點解當初要入去 識唔識答？

地鐵有地鐵條例，都算有公權力
呢啲機構要唔要？

唔會夠駁架啦 完咗佢算啦
佢地走唔走其實都唔關你事
你做番份內事啦

笑撚死
唔怕走，大把公務員都大把資產唔怕走啦
咪一樣個個簽
為咗呢d政治嘢同高薪厚職作對你講完出黎有無笑呀傻鳩

唔敢講呀柒頭？
你響全香港平均人工最高既機構打工
入面d人會唔會因為要簽張紙而走你好清楚啦下嘩

其實你識唔識分公務員同佢地既分別
唔識就算
同你講野都幾無癮
高薪厚職
拎你份工黎比可能係嘅

全香港平均最高年薪既公司你知唔知係邊間？
JPmorgan? Goldman?
係你自己做緊嗰間呀柒頭
你small potato就收爹啦

快啲啦急不及待好想玩玩了

投過一次以後乜都想投
想自決 想民主

真心想問
777係中國搞投票???

咁要求取消立法會啦，慳番啲公帑

所以話你唔識野
唔洗一直話我喺SFC做啦
睇番佢地啲高層佔全部人工既幾多% 先
最高層梗係唔會走
但做野主要靠班 低層 中層 中高層
跳出黎大大聲冇用架
平均最高 Median 係幾多啊？

有得瘋狂dq仲邊洗大陸啲票
選之前又可以dq
宣誓又可以dq
入左去又可以dq

推 葡萄牙高官致函中共 要求探望12港人之人的郭子麟 #32 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

話左公務員只係第一步
連登仔淨係笑公務員 而唔睇清睇楚個形勢

同公務員本質分別爭太遠一個轉到工一個冇咩競爭力

係.呢個係佢地真正concern既野

無啦啦隔離屋有得投票